\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\graphicspath{ {../HowTo/}{../Model/}}

\usepackage[margin=1in,headheight=15pt]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{listings}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\DeclareGraphicsExtensions{.png}

\begin{document}
\begin{titlepage}
   \begin{center}
       \vspace*{1cm}
				\LARGE
       \textbf{Documentation: Automatization of several procedures for Climate Simulations}

       \vspace{0.5cm}
            Computer Applications Project Documentation
       \vspace{1.5cm}

       \textbf{Nguyen Stéphane Liem}
			
       \vfill
       \vspace{0.8cm}
     
            
       Computer science\\
       University of Geneva\\
       \today
            
   \end{center}
\end{titlepage}
%\begin{figure}[h]
%\caption{Plot}
%\centering
%\includegraphics[width=1\textwidth]{Problem4}
%\end{figure}



\tableofcontents

\normalsize

\chapter{Explication contextuelle du projet avec ArcGIS}

ArcGIS utilise un système de couches\footnote{\url{https://enterprise.arcgis.com/fr/portal/latest/use/layers.htm}} pour afficher par dessus ou en dessous. Chaque couches peut être différentes.

Remarque: On peut modifier les propriétés pour changer la couleur d'affichage (dans symbology classification etc.) ou d'autres choses comme par exemple l'épaisseur des lignes, la forme des points etc.

\section{Raster}
\begin{figure}[!ht]
\caption{Raster layer}
\includegraphics[width=15cm]{Raster}
\centering
\end{figure}

Il y a plus d'informations qu'une simple image. A voir la documentation officielle pour plus d'informations (il peut y avoir une utilisation de \textbf{pyramides}\footnote{\url{https://desktop.arcgis.com/fr/arcmap/10.3/manage-data/raster-and-images/raster-pyramids.htm}} pour améliorer les performances).

\section{Shapefile Feature Class (SHP) et Feature Class}

Feature Class est une collection d'entités ayant certaines propriétés géométriques. Il y a les Points, les Polygones et les Lignes. Le Feature Class est sauvegardé sous forme de Shapefile Feature Class avec l'extension \path{.shp}. Depuis ArcCatalog, on peut voir la différence avec le petit icône situé à gauche du nom du fichier (des points pour les Points, un trait horizontal avec des petits branches pour les Lignes, un carré découpé par des lignes pour les Polygônes etc.).

\newpage
\begin{figure}[!ht]
On peut voir en vert la couche des Points, en gris tout au fond la couche Raster. La ligne épaisse en bleu correspond à la couche Lignes. Il y a aussi la couche Polygône.
\caption{Couches}
\includegraphics[width=15cm]{Couches}
\centering
\end{figure}

\section{Bassin}

On remarque un nombre extrêmement élevé de bassins proche des côtes. Aussi, dans le projet on ne choisit qu'un seul RiverMouth.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Bassins}
\includegraphics[width=15cm]{Bassin}
\centering
\end{figure}

\chapter{Modèles ModelBuilder et Toolbox}
\section{Remarques importantes}
\begin{itemize}
\item Il faut cocher dans les propriétés "Store relative path names (instead of absolute paths)" pour pouvoir utiliser
\item Lancer le modèle depuis le mode "Edit" garde à la fin tous les fichiers du SCRATCHGDB (géodatabase scratch) si on ne vide rien.
\item L'ordre dans lequel on rajoute les modèles ou outils est très important.
\item Join Field est extrêmement lent sur certains appareils.
\item A ne pas \textbf{effacer} la scratchGDB à travers des outils (certains outils), cela peut causer un disfonctionnement sur tous les outils de ArcGIS ! Le delete depuis ArcCatalog est sauf, on peut l'utiliser pour vider les données.
\item Calculate Value (ModelBuilder) pas la même chose que Calculate Field
\end{itemize}

\section{Création d'un modèle et tour rapide de ModelBuilder}
\begin{figure}[!ht]
Remarque: On peut aussi copier d'un autre toolbox depuis ArcCatalog
\caption{Nouveau modèle}
\includegraphics[width=8cm]{NewModel}
\centering
\end{figure}

\newpage
On peut exporter le modèle soit en script Python, soit en image. Le script Python ressemble à mon code. Certains outils de ModelBuilder n'existe pas dans ArcPy ou dans ArcCatalog.

\begin{figure}[!ht]
\caption{Exportation de modèle}
\includegraphics[width=8cm]{ExportModel}
\centering
\end{figure}

Comme on le voit dans l'image, on peut aussi lancer le modèle. "Run entire model" qui exécute l'entièreté du modèle mais on est obligé de spécifier les paramètres. Plus de détails sont couverts plus tard et "Run model" n'exécute que depuis le dernier outil qu'il avait executé.

On peut créer des variables qui pourront être soit des paramètres, soit des constantes qui sont utilisées dans le modèle.

\begin{figure}[!ht]
\caption{Variables}
\includegraphics[width=8cm]{CreateVariable}
\centering
\end{figure}

\newpage
On peut restructurer le modèle automatiquement.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Vue}
\includegraphics[width=6cm]{Vue}
\centering
\end{figure}

%CalculateValue
On peut juste glisser-déposer des sous-modèles ou outils de ArcCatalog.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Sous-modèles et variables}
\includegraphics[width=10cm]{SubModelsVariables}
\centering
\end{figure}

\newpage
En faisant clic-droit sur les données, on peut l'assigner comme paramètre du modèle et donc on le verra dans l'interface du modèle.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Vue}
\includegraphics[width=6cm]{ModelParameter}
\centering
\end{figure}

En cliquant sur "Open", on peut ouvrir l'interface de l'outil ou des données ou du sous-modèle. Si c'est un sous-modèle, il y a un moyen d'accéder directement à l'édition du sous-modèle sans revenir dans ArcCatalog, c'est le boutont "Edit" (voir plus loin).

\begin{figure}[!ht]
\caption{Paramètres et interface}
\includegraphics[width=15cm]{ModelInterface}
\centering
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[!ht]
\caption{Edit sub-model}
\includegraphics[width=10cm]{EditSubModel}
\centering
\end{figure}

Depuis les propriétés du Model, on peut rajouter une description et changer le nom. Il faut aussi toujours avoir le "Store relative path names" car par défaut, c'est en absolu donc le modèle risque de ne pas fonctionner sur un autre ordinateur.
\begin{figure}[!ht]
\caption{General Properties}
\includegraphics[width=10cm]{ModelProperties}
\centering
\end{figure}

\newpage
On peut des fois changer le Type Required en Optional et vice-versa.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Parameters Properties en cliquant sur le $+$}
\includegraphics[width=10cm]{ModelParameter2}
\centering
\end{figure}

Exemple de constante:
\begin{figure}[!ht]
\caption{Constante}
\includegraphics[width=15cm]{Constant}
\centering
\end{figure}

Ici j'utilisais une constante pour pouvoir indiquer la valeur après classification par l'outil Con.

\newpage
On peut connecter des "processus" ou outils ensembles avec l'outil "Connect"
\begin{figure}[!ht]
\caption{Connect}
\includegraphics[width=10cm]{Connect}
\centering
\end{figure}

On ne peut le faire uniquement sur des données. On peut aussi utiliser des préconditions. Les valeurs strictement positives sont considérées comme vrai, sinon faux.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Precondition}
\includegraphics[width=10cm]{ConnectPrecondition1}
\centering
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
\caption{Precondition}
\includegraphics[width=10cm]{ConnectPrecondition2}
\centering
\end{figure}
\newpage
On peut aussi avoir des outils spécifiques à ModelBuilder. Par exemple le "Calculate Value"\footnote{\url{https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/tool-reference/modelbuilder-toolbox/calculate-value.htm}}:

\begin{figure}[!ht]
\caption{Calculate Value}
\includegraphics[width=10cm]{CalculateValue}
\centering
\end{figure}

On doit obligatoirement avoir une expression et on peut utiliser un bloc de code Python juste en dessous pour définir des fonctions par exemple (def etc.).
\textbf{Ne pas confondre avec Calculate Field qui n'est pas spécifique à ModelBuilder}. CalculateValue donne la valeur dans la sortie alors que Calculate Field modifie dans une table, un champ (les valeurs dans la colonne).
\begin{figure}[!ht]
\caption{Exemple d'utilisation}
\includegraphics[width=15cm]{CalculateValue2}
\centering
\end{figure}

\begin{lstlisting}
int(float(%Sea level%)*100)
\end{lstlisting}

\newpage
\section{Données incomplètes ou dérivées et intermédiaires, scratchGDB}

\begin{figure}[!ht]
\caption{ScratchGDB}
\includegraphics[width=8cm]{ScratchGDB}
\centering
\end{figure}

Le scratchGDB\footnote{\url{https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/tool-reference/environment-settings/scratch-gdb.htm}} est utile pour des données intermédiaires
\begin{figure}[!ht]
\caption{Donnée intermédiaire (par défaut quand on connecte)}
\includegraphics[width=10cm]{Intermediate}
\centering
\end{figure}

Pour utiliser le scratchGDB (géodatabase temporaire), voir la section sur les substitutions de variables etc.

J'utilise les données intermédiaires dans la ScratchGDB, généralement les opérations qui restent dedans sont beaucoup plus rapides. Certains outils ne fonctionnent pas sans géodatabase.
\newpage
\begin{figure}[!ht]
\caption{ScratchGDB depuis dossiers}
\includegraphics[width=15cm]{ScratchGDBFolder}
\centering
\end{figure}

Les données incomplètes\footnote{\url{https://desktop.arcgis.com/fr/arcmap/10.3/analyze/modelbuilder/working-with-incomplete-derived-data.htm}} ou dérivées arrivent quand un nom d'attribut ou variable n'est pas définie au début. ModelBuilder peut vérifier l'entièreté du modèle et bloquer l'exécution si on ne remplit pas les données dérivées correctement dans les outils. Les données dérivées sont donc des données qui sont créées au fur et à mesure que le modèle exécute les outils.
\newpage
\section{Remplacements Python ou SQL ou autres expression}

On peut utiliser des substitutions de variables\footnote{\url{https://desktop.arcgis.com/fr/arcmap/10.3/analyze/modelbuilder/a-quick-tour-of-using-inline-variable-substitution.htm}} donc obtenir la valeur d'une variable dans un autre outil en utilisant \%variable\%.

\subsection{Substitution \%scratchGDB\%}
Ce qui nous intéresse le plus c'est de l'utiliser pour la ScratchGDB donc on spécifie une donnée intermédiaire de cette façon:
\begin{lstlisting}
%scratchGDB%\nomdufichier
\end{lstlisting}

Si la donnée temporaire (le cercle dans Model Builder) est un paramètre du modèle, après l'exécution du modèle (quand je dis exécution du Modèle c'est depuis son interface en dehors du "Edit" mode), la donnée reste sauvegardée dans le scratchGDB. Sinon la donnée temporaire est effacée.\\
\\
Pour le Run Entire Model dans l'"Edit" mode, toutes les données sont conservées après exécution (A part bien sûr si on supprime grâce à d'autres outils).
% ! ! python
% %scratchGDB% etc.

\subsection{Python, noms de colonnes}

On utilise:
\begin{lstlisting}
!nomcolonne!
\end{lstlisting}

\subsection{En général et SQL}

Ici, on a substitué la valeur de la variable ELEVATION.
\begin{figure}[!ht]
\caption{Exemple général}
\includegraphics[width=15cm]{ExempleSubstitution}
\centering
\end{figure}

\begin{lstlisting}
Value >= %ELEVATION%
\end{lstlisting}

\newpage
\section{Item properties}
En faisant clic droit sur le modèle depuis ArcCatalog, on peut aller dans Item properties et modifier la description des paramètres, rajouter des images etc.

\begin{figure}[!ht]
\caption{Item description}
\includegraphics[width=5cm]{ItemDesc}
\centering
\caption{Item description}
\includegraphics[width=15cm]{ItemDesc2}
\centering
\end{figure}

\newpage

\begin{figure}[!ht]
On peut ensuite éditer toutes les descriptions.
\caption{Item description Edit}
\includegraphics[width=15cm]{ItemDescEdit}
\centering
\end{figure}

\chapter{SQL et manipulations de tables}

%https://tex.stackexchange.com/questions/37581/latex-figures-side-by-side
\begin{figure}[!ht]
\centering
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=5cm]{OpenAttributeTable}
  \caption{Open Attribute Table}
  \label{fig:test1}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=9.5cm]{SelectByAttribute}
  \caption{Select by attribute}
  \label{fig:test2}
\end{minipage}
\end{figure}

On peut uniquement modifier le WHERE dans les requêtes SQL dans ArcGIS (donc impossible d'avoir directement des projections sur un sous-ensemble des colonnes, il faut utiliser des outils d'ArcGIS..). Get unique values permet d'afficher dans le petit rectangle les valeurs que prend un certain attribut qu'on a cliqué.

On peut aussi avoir une requête imbriquée mais c'est extrêmement restreint  \footnote{\href{https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/help/mapping/navigation/sql-reference-for-elements-used-in-query-expressions.htm}{Plus d'informations: https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/help/mapping/navigation/sql-reference-for-elements-used-in-query-expressions.htm}}.

\newpage

\begin{figure}[!ht]
\centering
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=6cm]{SelectByLocation}
  \caption{SelectByLocation}
  \label{fig:test1}
  \vspace{2cm}
  On peut désélectionner aussi:
  \vspace{1cm}
  \centering
  \includegraphics[width=6cm]{Deselect}
  \caption{Deselect}
  \label{fig:test1}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=9.5cm]{SelectByLocationCloserLook}
  \caption{Interface}
  \label{fig:test2}
\end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
\caption{Select by Location (Rappel du rapport)}
\includegraphics[width=15cm]{SelectByLocationRes}
\centering
\end{figure}

\chapter{Add-in}

Pour des informations de création de l'add-in depuis le début, il faut se référer au rapport des prédécesseurs.

% A QUOI RESSEMBLE LE TOOLBAR IMAGE
\begin{figure}[!ht]
\caption{Toolbar}
\includegraphics[width=10cm]{toolbar}
\centering
\end{figure}
\section{Ajout d'un nouveau bouton dans l'Add-in}

Le toolbox est très important car il contient tous les modèles, sans lui, l'add-in ne fonctionne pas car on appelle les modèles dans le toolbox.

Pour rajouter des boutons dans l'addin, il faut modifier le code python pour relier les modèles aux boutons et modifier le XML en utilisant les classes Python. Le "tip" s'affichera dans ArcGIS quand on passe la souris dessus et le "caption" c'est le nom de l'outil qu'on voit.

Il faut donc en général rajouter ce morceau de code et mettre un numéro à la place de $\langle$Num$\rangle$

\begin{lstlisting}[language=Python]
class ButtonClass<Num>(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button_<Num> (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "NomDuScriptOuModele") 
\end{lstlisting}

Et ensuite modifier le \path{config.xml} dans la section commande et toolbar:
\begin{lstlisting}[language=XML]
<Button caption="NomDuScriptOuModele" category="MITgcmPlus" class="ButtonClass<Num>" id="MITgcmPlus_addin.button_<Num>" image="" message="" tip="NomDuScriptOuModeleOuMessage"><Help heading="" /></Button>
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language=XML]
<Button refID="MITgcmPlus_addin.button_<Num>" />
\end{lstlisting}
%MITgcmPlus_addin
\subsection{Python}
Il faut aussi faire attention aux chemins relatifs du toolbox car si on déplace des fichiers, l'outil risque de ne plus marcher. Il faudrait donc modifier les premières lignes du code pour changer le chemin du toolbox si on le déplace. Le nom des modèles/scripts doivent coller exactement avec leurs noms dans le toolbox.


\path{MITgcmPlus\Install\MITgcmPlus_addin.py}
\begin{lstlisting}[language=Python]
import arcpy
import pythonaddins

import os
# Link the toolbox with the add-in using relative path.
# The add-in or the toolbox shouldn't be moved somewhere else.
relativePath = os.path.dirname(__file__)
toolboxPath = os.path.join(relativePath, "MITgcmPlus.tbx")

# Each class can be a button or combox etc.

class ButtonClass(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "Contour")
        
class ButtonClass2(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button_1 (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "RasterToClassifiedPolygons")

class ButtonClass3(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button_2 (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        # the correct name is really important
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "ClassifyGrid")

class ButtonClass4(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button_3 (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        # the correct name is really important
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "RunoffModel")

class ButtonClass5(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.button_4 (Button)"""
    def __init__(self):
        self.enabled = True
        self.checked = False
    def onClick(self):
        # Calling the toolbox
        # the correct name is really important
        pythonaddins.GPToolDialog(toolboxPath, "AddCSNo")
        

class ComboBoxClass(object):
    """Implementation for MITgcmPlus_addin.combobox (ComboBox)"""
    def __init__(self):
        self.items = ["item1", "item2"]
        self.editable = True
        self.enabled = True
        self.dropdownWidth = 'WWWWWW'
        self.width = 'WWWWWW'
    def onSelChange(self, selection):
        pass
    def onEditChange(self, text):
        pass
    def onFocus(self, focused):
        pass
    def onEnter(self):
        pass
    def refresh(self):
        pass
\end{lstlisting}

Remarque: la combobox ici est inutile.
\newpage
\subsection{XML}
\begin{figure}[!ht]
\caption{config.xml}
\includegraphics[width=16cm]{XML}
\centering
\end{figure}
Pour voir plus clairement, on peut ouvrir le fichier. 

\chapter{Code python}
Le seul code python fait mais qui ne fonctionne pas sur l'ordinateur du prédécesseur \path{MITgcmPlus\Tools\raster_to_classified_polygons.py}:
\begin{lstlisting}[language=Python]
"""
Raster to classified polygons:

Transform a raster into polygons with classified attributes. Only 2 classes,
one above the sea level, one under the sea level.
"""


# Import first the arcpy functions for python
import arcpy, os
from arcpy import env
from arcpy.sa import *
import pythonaddins

import tempfile, shutil

arcpy.AddMessage("IMPORTANT: Please don't interrupt even if it takes a long time.")

#https://docs.python.org/3/library/tempfile.html
# Need to manually cleanup.
TMPpath= tempfile.mkdtemp(prefix="TMP",dir=os.path.dirname(__file__))

# Temporary files
outputTmp = os.path.join(TMPpath, "TMPPolygon.shp") # for raster to polygon
outLayerTmp = os.path.join(TMPpath, "TMPLayer.shp") # For Feature class to Feature Layer.
outputUnionTmp = os.path.join(TMPpath, "TMPUnion.shp") # For Union

arcpy.AddMessage("Created TMP Folder and files. If error or interruption, please remove them manually")
################################ Fetching the parameters ################################

# To fetch the parameters from the tool, you need to use the arcpy.GetParameterAsText()
# function. The number inside the brackets indicates which parameter you will get.
# You fetch the input parameters and the output parameters the same way.

inRaster = arcpy.GetParameterAsText(0) # Raster.
sea_level = arcpy.GetParameterAsText(1) # Sea level as baseContour
outputPolygons = arcpy.GetParameterAsText(2) # For polygons

# For raster to classified polygons,
# we set the raster, sea_level and outputPolygons using the inputs (and output)
# parameters of the tool and we manually set the contour interval.

# Check extension.
arcpy.CheckOutExtension("Spatial")

################################ Calling the functions ################################
# I follow the same procedure as described in my gitlab (French)
# https://gitlab.unige.ch/mit_gcm/project/-/tree/master/Classification%2FManual

#-------------------------------------------------------------------------------------
# Multiply by 1000 to be able to use the other functions because the other functions
# need "integer raster" as input.
outTimes = Times(inRaster, 100) # https://pro.arcgis.com/en/pro-app/tool-reference/spatial-analyst/times.htm
# Don't save it .

ELEVATION=int(float(sea_level)*100) # sea_level * 100

#-------------------------------------------------------------------------------------
# Reclassify the outTimes using elevation/sea_level -> Still a raster
# https://pro.arcgis.com/en/pro-app/tool-reference/spatial-analyst/reclassify.htm

# Before doing it, we need the minimum and maximum values of the raster:
#https://gis.stackexchange.com/questions/175352/how-to-get-max-and-min-from-a-raster-using-arcpy
minRaster = arcpy.GetRasterProperties_management(outTimes, "MINIMUM").getOutput(0) # careful it's still multiplied by 100.
maxRaster = arcpy.GetRasterProperties_management(outTimes, "MAXIMUM").getOutput(0)

# Because it has a problem of , instead of . for float..
# https://community.esri.com/thread/170917

minRaster=int(float(minRaster.replace(',','.'))  )#-757661
maxRaster=int(float(maxRaster.replace(',','.'))  )#503611



# More informations :https://desktop.arcgis.com/fr/arcmap/10.3/tools/data-management-toolbox/get-raster-properties.htm
# https://desktop.arcgis.com/fr/arcmap/latest/tools/spatial-analyst-toolbox/reclassify.htm
# Now reclassify using RemapRange:
arcpy.AddMessage("0/5: Reclassifying Modified Raster..")
outReclass = Reclassify(outTimes, "Value", 
                         RemapValue([[minRaster,ELEVATION, 0],[ELEVATION,maxRaster, 1]])) #Only 2 classes

arcpy.AddMessage("1/5: Reclassifying Modified Raster.. DONE")
# Class 1 : Upper the sea-level.


# Now change it into polygons using Raster to Polygon:
arcpy.AddMessage("1/5: Reclassified Raster to Polygons..")
arcpy.RasterToPolygon_conversion(outReclass, outputTmp, "NO_SIMPLIFY")
arcpy.AddMessage("2/5: Reclassified Raster to Polygons.. DONE")
# instead outputPolygons, use temporary files. Need to remove all of them
# after finishing.

# "Cleaning polygons", creating one layer of continent.

# outLayerTmp is a feature layer
arcpy.AddMessage("2/5: Feature class to Feature layer..")
arcpy.MakeFeatureLayer_management(outputTmp, outLayerTmp, '"gridcode"=1') # only over the ocean level 
arcpy.AddMessage("3/5: Feature class to Feature layer.. DONE")

#arcpy.SelectLayerByAttribute_management(outputTmp, 'NEW_SELECTION', '"gridcode"=1')
arcpy.AddMessage("3/5: Union/Removing Gaps..")
arcpy.Union_analysis(outLayerTmp, outputUnionTmp, gaps=False) #no GAPS !!
arcpy.AddMessage("4/5: Union/Removing Gaps..DONE")

# Aggregate polygons (We will lose the gridcode column)
# Dissolve(in_features, out_feature_class, {dissolve_field}, {statistics_fields}, {multi_part}, {unsplit_lines})
arcpy.AddMessage("4/5: Dissolving polygons..")
arcpy.Dissolve_management(outputUnionTmp, outputPolygons)
arcpy.AddMessage("5/5: Dissolving polygons/Merging.. DONE")

#https://stackoverflow.com/questions/1557351/python-delete-non-empty-dir
# Extremely dangerous, better to remove one by one later.
shutil.rmtree(TMPpath,ignore_errors=True)
try: 
    os.rmdir(TMPpath) 
    arcpy.AddMessage("Removed TMP directory")
except OSError as error: 
    arcpy.AddMessage("Cannot remove TMP directory")


# I need to do this later: https://docs.python.org/3/library/signal.html
# in case of signals.. need to remove the folder.
\end{lstlisting}

On crée un dossier "temporaire" qu'on vide à la fin (attention problème si le processus est arrêté au milieu) puis on crée le chemin complet des fichiers temporaires.

Ensuite, on récupère la saisie de l'interface dans ArcGIS par "arcpy.GetParameterAsText(n)" avec $n$ le numéro du paramètre. De plus, il faut faire attention à avoir les bonnes direction, input ou output dans l'interface d'ArcGIS/ArcMap. On peut le modifier au rajout du script (avec add Script en faisant clic droit sur le toolbox, voir documentation des prédécesseurs).


\begin{figure}[!ht]
\caption{Direction}
\includegraphics[width=8cm]{ScriptDirection}
\centering
\end{figure}

Ensuite j'applique à la suite presque tous les outils qui étaient dans mon modèle "RasterToClassifiedPolygons" de ModelBuilder.

Il faut faire attention à "arcpy.GetRasterProperties\_management(...).getOutput()" car il ne rend pas les valeurs en integer. J'obtiens l'élévation maximale et minimale pour pouvoir l'indiquer dans le Reclassify qui utilise un RemapValue.

Le Reclassify avec le RemapValue classifie des intervalles de données en des valeurs, ici $0$ et $1$.

"MakeFeatureLayer\_management" peut appliquer une requête SQL.

A la fin, on supprime les fichiers "temporaires".

\chapter{Références}
\begin{itemize}
\item \href{https://www.esri.com/fr-fr/home}{https://www.esri.com/fr-fr/home} avec la documentation officielle
\item forum officiel (fermé, il faut demander une permission pour voir et poster)
\item \href{https://gis.stackexchange.com}{https://gis.stackexchange.com}
\item \href{https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/help/}{https://pro.arcgis.com/fr/pro-app/help/}
\end{itemize}
\end{document}